<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>记得那年你绿肥红瘦--白衣萧郎</title>
    <link href="/2021/05/19/hello-world/"/>
    <url>/2021/05/19/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>他们说婉约的宋词是一杯线装的酒，<br>今夜我又研磨了红豆，用织锦回文了温柔。<br>若红豆相思依旧，今晚能否留你再住一宿？若雁字回时，依然月满西楼<br> <span id="more"></span><br>我还想带着我的兰舟，载了那一搦风流，<br>还去那南宋的渡口，隔着“眼波才动被人猜”和《金石录》线装的温柔，<br>再握一握你那双染香的红酥手。</p><p>醉梦醒后，依稀记得昨夜的温柔</p><p>卷帘人说已过了许多春秋</p><p>多少番雨疏风骤，海棠花还依旧</p><p>点绛唇的爱情不知你还有没有</p><p>梦醒后，重门正锁深楼。日上帘钩。池塘外的绿水悠悠。时光仿佛在停，又仿佛在走。窗前的芭蕉阴满中庭，叶叶心心，还舒卷着余情。谁一怀幽襟，还候我，在那宋时的阁楼？</p><p>缓步上楼。那日庭中的海棠还依旧。花枝葳蕤，荫蔽着危楼。小阁藏春，闲窗锁昼。你填我的词，还在十二画屏上游走；你斟我的酒，还潋滟着那日的温柔。我看见谁的柳眼梅腮，早已化作了一江春水，东流。泼茶斗酒，一盏琥珀词一首。回忆满满，盈着的，还是那日的风流。</p><p>碧云冉冉，瑞脑消金兽。险韵诗成烟欲收，是谁娇羞的回眸，还在回忆那一夜的温柔？酒力见浓春思荡，鸳鸯绣被翻红浪。幽谷暄和，鸳鸯交颈。你说才子佳人，枕前言下，且恁相倚偎。誓言，今生断不让我孤鸳被。</p><p>物是人非，又过了多少番雨疏风骤。那场浓睡消不去的残酒，多少年后，还像红云一样，熊熊地，烧在我的额头。那点绛唇的爱情，又被时间煨成了一种叫做刻骨的温柔。让我朝思暮想，千百年后，依然无法去参透。</p><p>蹴罢秋千，起来慵整纤纤手。露浓花瘦，薄汗轻衣透。</p><p>见有客来，袜戋刬金钗溜。和羞走。倚门回首，却把青梅嗅。</p><p>——宋·李清照《点绛唇》</p><p>济南的大明湖畔，青梅如豆。我又走过章丘你家的阁楼。那笑声隐隐传来，仿佛还有谁在秋千后，慵整着纤纤手。“露浓花瘦，薄汗轻衣透。”谁在和羞走，谁在倚门回首？我看见，那娇羞的脸颊，被红霞渲染，红透了江南；我看见，那溜下的金钗，将芳草点燃，又香熏了千年……</p><p>池塘的青草幽幽，玉炉沈水袅残柳。今夜，我还是想和你一起驾车出游。东城边，南陌上，我们要流水轻车，残花煮酒。那个时候，花影压重门，天将黄昏，我们还要用生香薰袖，活火分茶，剩染鲛绡瘦。那个时候，你在前，我在后；你在左，我在右，把一路的风景都看透。一直到，月上了柳梢；一直到，人约了黄昏后。</p><p>昨夜雨疏风骤。浓睡不消残酒，试问卷帘人，却道海棠依旧。</p><p>知否？知否？应是绿肥红瘦。</p><p>——宋·李清照《如梦令》</p><p>往事如梦般迷离。寻寻觅觅，我又来到了海棠花开的庭院。那一夜的雨疏风骤，那一夜的故事被岁月淹留。千百年后，酒醒了的我，还沉醉不知归路。那一阕你写下的宋词小令，又惹了我多少次反复的琢磨。是玉楼春，临江仙？是徐娘傅粉，贵妃醉脸？还是《浣溪纱》的梦回山枕隐花钿，《菩萨蛮》的睡起梅花鬓上残？清芬酝藉，雪清玉瘦。有多少次，我搜索了宋词三百首，仍无法确定，究竟哪一阕才能落拓你的清丽，你的婉约？后来的后来，又不知道过了多少春秋，有卷帘人还对我说，那天的“海棠依旧”，那天的你，是“绿肥红瘦”。</p><p>感怀时那里去依偎你的肩头</p><p>一梦千年你在何处等候</p><p>知否谁约黄昏后，知否谁比黄花瘦</p><p>谁在寻寻觅觅的故事里留下这枝玉簪头</p><p>感怀的时候，我还想去大明湖畔，去藕花深处，和你看那一滩的鸥鹭，那一段恬美时光，曾让多少人陶醉而忘忧。我还想去卖花担上，买得一枝那年的春欲放，那泪染轻匀、云鬓斜簪，娇嗔的模样，又断过多少人的柔肠。韶华悠悠，有多少往事，至今，还是欲说还休！</p><p>闻道双溪春尚好。蚱蜢小舟，我还越过武陵春，去那年的重九，和你东篱把酒。那茱萸遍插了额头，黄昏时候，有暗香盈袖。我还想和你品那天的，三杯两盏淡酒。那梧桐雨到黄昏，都是点点滴滴，乍暖还寒时候，千百年后，又叫我怎番消受！怎番消受！唯有，单衣试酒，无语泪流。</p><p>千百年后，我怀揣着故事里那枚落下的玉簪头，还在往事里游走。他们说闺中的少女，早已走出前世的危楼。那《漱玉集》中的海棠依旧，你是否还在“绿肥红瘦”？铺翠冠儿，捻金雪柳，暮然回首，那东篱是否还醉着你的温柔？他们说婉约的宋词是一杯线装的酒，今夜我又研磨了红豆，用织锦回文了温柔。若红豆相思依旧，今晚能否留你再住一宿？若雁字回时，依然月满西楼，我还想带着我的兰舟，载了那一搦风流，还去那南宋的渡口，隔着“眼波才动被人猜”和《金石录》线装的温柔，再握一握你那双染香的红酥手。</p><p>都是为了一点爱，都想解开一个愁。一梦千年，恍惚中，海棠又开，莲已亭亭，那南宋的渡口，遥遥又传来了沙鸥。我仿佛又看到你轻解了罗纱，又上了兰舟。在醉花阴中，那一阕点绛唇的爱情，粉面含羞，正在向我重叙着那场婉约的温柔……</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
